馬來西亞創作歌手黃明志下星期反大馬自首 並拍攝道歉聲明

馬來西亞創作歌手黃明志去年執導電影《你是豬》，內容涉及校園暴力及批判當地種族政策，遭親政府組織舉報而被大馬警方通緝。他昨（12 日）深夜上載影片宣佈，下星期將由台北飛回馬來西亞自首，他在片中發表「道歉」聲明，「我不應該敢怒敢言，不應該對政府有任何的批評」。

黃明志透露，今次回到馬來西亞很可能會被關押，並指已是第 3 次被通緝，也是在馬來西亞所牽涉的第 8 個案件，他指，從 2006 年開始使用 Youtube 以來，「惹了不少爭議，被逮捕、傳訊無數次，出入境都要被攔檢，目前 80 多次，中間被判刑過 1 次。」

在約 6 分鐘的影片中，黃明志以反諷口吻列出 8 點「道歉」聲明，首先是這十幾年來「做了太多錯誤示範」，「教壞很多小孩子」，因為「如果沒有黃明志，這個世界上不可能有人罵粗話，甚至不會有粗話這種東西，這些被我教壞的小孩子的父母們，根本不需要負任何責任」。

我不應該敢怒敢言，不應該對政府有任何的批評

螞同蚑根本一撚樣 滅唔到聲嚟嚟去去都係嗰幾招，希望佢今次入到去出得返嚟

點解要返去，返到去就返唔到出嚟喎

其實明知獨裁點解次次都要番去硬食

唔返去屋企人被自殺

佢成日係監倉出出入入

祝佢平安

應該成家人被政府挾持住啦

手法同共產黨冇咩分別

發覺好多人都係咁，大陸好多單又係咁，成日咩番去探屋企人跟住就比人捉，愈驚就愈比佢食住，你要話比全世界人聽你唔care佢地先捉唔到你痛腳，我相信佢屋企人都唔想見弓佢為左自己主動番黎走上絕路

返咗去就唔好出返嚟

當時有人問佢係咪反華
佢YouTube 講 大馬主要嘅華語傳媒 全部親中 全部都經過濾嘅新聞 洗哂腦 所以大馬人係絕對唔會反華 大家請放心 有大量睇唔明嘅支那狗竟然留言讚佢

如果罪成要坐幾耐？

佢好明顯係玩曲喎

串撚到
冇黃志明就無人講粗口 被人打係興趣

推

而句語真係有骨，串到應一應
即係話：「我冇自由，政府係獨裁者。」

我都見到
曲線串大馬同極權政府

冇人話佢送頭嘅

前幾年好多黑警申請移民

移民去星馬嗰啲真係唔知咩心態

分分鐘衰過支那，馬來西亞仲要忍班伊斯蘭豬

你講咪容易
試下佢send你屋企人比人嚴刑逼供既相／片比你
睇下你仲有冇咁冷靜